★【狂賀】「四電一腦」趕絕收買佬 舊電器堆滿路

「四電一腦」廢電器電子產品生產者責任計劃實施1個多月，多區路邊、空地及垃圾站近日卻湧現大型電器垃圾。上門除舊的回收商遲遲未安排上門回收，坊間原本上門回收的小型回收商又因牌照問題，大部分已停止回收電器，不少人索性將垃圾胡亂棄置。環保業界批評環保署扼殺「收買佬」生計，又未接納補貼小型回收商擴展回收網絡，加劇棄置電器圍城。

廢電器圍城情況嚴重，元朗朗天路一處空地，數日前有人丟棄超過10部分體式冷氣機及1部雙門雪櫃。日前，附近屏唐西街有已被打爛破壞的洗衣機，屏唐北街路邊亦有逾10部舊電腦及打印機等。不少垃圾站湧現零星棄置電器，葵涌打磚坪街垃圾收集站外，豎立3部雪櫃及2部洗衣機；粉嶺坪輋（五洲路）垃圾收集站則有爛門雪櫃及電視機。有垃圾站清潔工稱，不覺得近月電器垃圾有減少。

「四電一腦」計劃下，由認可回收商上門除舊電器，惟東網記者致電查詢，上門服務排期需苦候2個星期。然而，原上門回收的「收買佬」已拒絕回收所有計劃下的電器。記者致電10名小型回收商，豈料沒有1間回收商願意回收，即使可支付搬運費用，亦不願派人上門。

「之前至少都畀番50蚊你，唐樓都幫你搬落樓，依家都唔畀我哋拆，都冇得賣，點會仲有人收？」有深水埗回收商坦言前線回收店已停止回收「四電一腦」。有回收商則概嘆，自從計劃實施後，令回收商生意一落千丈，扼殺生存空間。

香港環保廢料再造業總會會長劉耀成指，小型回收商因無出路而停收四電一腦，市民不想舊電器存放過久，索性用手推車將電器棄置。劉促請當局積極研究業界建議，由小型回收商協助回收，回贈少量費用予棄置電器的市民，收集舊電器後集中運去認可回收商處理。

港共政府又一傑作

果條光頭閪真心見鑊打鑊

又一德政

德政

遲啲有垃圾徵費會點

個乜乜寶又冇人黎收
d 收買佬又唔比拆
on99

琴日換完冷氣照收wo ，你張圖冇機頭

d人照掉

同食煙一樣

某程度做得好

規則要守都要合理
唔係你話點就點

好地地一個行業生態
比支攪屎棍攪到混濁哂

你有張良計

啲廢老肯定掉落街

做死掃街嗰班

廢腦

政府：情況可以接受，未到失控

廢老平時快餐店俾錢，好多都遂一毫子拎出來，仲要成日扮唔夠錢，想人同佢俾

發現有件電器有港獨標語，即刻宣佈失控

空降

點解一個政府可以做咩衰咩？

支那腦袋

★[4電一腦】寶林邨高空擲物 成把風扇掉落街

唔講咁多，好波👍👍

比人捉到講支那話就會放人

yes

香港現在好多事，只要扮支鬼 就可甩身

香港正式成為環保港

支蟲 第一庇護港

淨係要利益輸送。又唔係扔起佢d高官屋企出面。誰在乎?

極端環保撚去左邊 打擊環保業界喎

環保署淨係做擾民政策
之前收細垃圾桶個口又係搞笑

行樓梯放係第二層度
有自己地址嘅野碎左佢先

直接半夜掟落街
試下掟嘢落街嘅快感

明明就係d人仆街亂咁掉

關鳩事
無人收就咪撚推la屋企放2部洗衣機2部雪櫃好唔好

全屋野直接掟落街.jpg

正常途徑棄國要比錢 亂鳩棄置 重有得搏下 唔洗比

啱啱換完冷氣，都係裝冷氣果個同我車走舊機去掉，用政府所謂的回收商，要等3日
擺咁大部野係屋企3日為左on99的環保，我理得佢死
掉機的唔係我，又唔犯法

去深水埗海壇街同醫局街行一轉，咪又係成條街都回收佬同蝻，阻撚住條路

圖中有D CRT MON相信仲大過剛剛大學畢業既兩登仔

政府迫人掉 環保撚講下點解決
兩星期先上門收

鴨寮街好多舖頭仲用緊crt

成個政府都垃撚圾

好多環保撚走去怪市民

on9 政府,破壞埋個環保生態

咁啲收買佬去街執咪得囉

白痴治港

做得好，無腦政府

條撚樣諗完個政策肯定喺度自鳴得意，覺得實係利民德政，點知個政策走撚曬樣

係每部要丟嘅電器上
用紅字寫上以下句子
並放於人流較多位置
即可免費回收
1:香港獨立
2:共產黨垃撚圾

參考來源：captv好耐之前套紙皮回收教學

似

保證24小時內消失

屋企有2個舊電腦Mon唔知點搞

應該第一步回收個政府先

好波

政府又一力作

香港政府真係犀利，一嘢收哂全條回收產業鏈既皮

話撚左光頭黄個老母俾狗屌開 乜撚都收費

直接向收賣佬入手就得啦，煩鳩住啲巿民，邊個會理你擺個舊電器係屋企成個禮拜。

天滅中共
共產黨員XXX
是但寫一個高官名

條光頭蟲同個唯一合法回收箱有無利益衝突？？

記者可唔可以查下？？

仲有條仆直大膠鐵個托運營辦商同港鐵膠層又有無利益衝突？？

icac要唔要做野？ 定都已經俾人收賣咗？？

冷氣佬都唔係個個都肯收 始終犯法 得好少阿叉肯收 要揸車㗎揸到勁偏僻去放 個價又跌到仆街 又要嘥力搬又要油錢

政府高官個尻個離地，個尻個都係廢柴。專推出啲垃圾政策。

運去佢地屋企

現在變成收你$ 當係搬運費去佢部Van，佢地求其車埋一邊掉低 ，跟著踏油門走

班立法會議員又點解通過呢

垃圾正苦唔知香港人無著數嘅野係唔會做
你估外國咩

環保係普世價值 對商人有利 點會唔過

香港政府最叻就係做完一套之後，後面嘅野就唔識做

鄭裕彤家族持港歐綠保25%權益

商人賺到盡，又零成本，why not?

政府每年補貼兩億助回收
【本報訊】本港每年產生逾7萬噸電子垃圾。環保署資料顯示，前年回收的電器及電子設備達5.85萬噸，回收率79%，較2014年增3,000噸。廢電器含有毒物質，如電路板含鉛，可導致兒童認知能力缺損，損害成人腎臟及生殖系統。雪櫃所使用的製冷劑，含氟氯化碳及氟氯烴，會破壞地球臭氧層，令紫外線輻射增加，引致皮膚癌。
立法會去年通過廢電器電子產品生產者責任法例，向俗稱「四電一腦」的供應商，包括電視機、雪櫃、洗衣機、冷氣機及電腦產品等，徵收循環再造費，由15元至165元不等，今年第3季起分階段實施。

將設13個收集點

政府去年斥逾5億元於屯門環保園建廢電器處理廠，由德國企業歐綠保與本港上市公司、新世界發展主席鄭家純幼子鄭志明任主席的綜合環保集團，聯營投得10年合約，將在全港設立5個收集中心及8個收集站，每年目標處理3萬噸廢電器，但政府需每年承擔2億元營運成本。
■記者王家文

光頭佬你係得嘅

成班官都冇腦

我住果到有人DUM撚左個雪櫃出LIFT大堂
2星期都仲未有人收走

準備變地標

2億資助都拎左, 仲使同你黎收電器咩? 傻的嗎

公眾雪櫃

好快塞滿垃圾

still employing

一車車掉去佢門口,即刻失控啦

環保撚搞到咁真係本末倒置
膠袋稅, 走塑, 四電一腦反而制造更多浪費

送果個就唔收,係裝機佬事前講好扣裝工收走,D銅喉都要埋,一車攞去回收廢紙度賣

上門除舊的回收商遲遲未安排上門回收，坊間原本上門回收的小型回收商又因牌照問題，大部分已停止回收電器

本身都唔會有呢樣問題

點解唔可以除舊同新電器上門係同一日? 即係你買完電器叫佢三日後先送上門得唔得

根本個政策就係有問題

政府德政

係咪運輸成本問題

萬三蚊做54hr

slave

仲要weee park勁遠 係堆填區附近 要返去打卡的話 交通費都唔少 仲要時間來回
做跟車 比進修津貼

刻薄到

你老母，識唔識放去垃圾站呀，週圍亂掉同d蝗有乜分別

唔收呀 你放係度架垃圾車都收唔到先俾人放係度

離地
不過始終都係利益問題

政府唔弱智嘅野都唔做

諗呢個計劃條友智商仲低過狗

你就智商低過高
人地歐綠寶不知幾爽 又有政府資助 又有政府保證做獨市生意
官商勾結得不知幾happy

咁只係無賴

跟智商無關係

垃圾站都可以講因為政策要專業回收，費事賴野而唔處理，最後四電一腦全街都係

岩
所有人都怕奶野,結果無人處理
同埋個回收都未搞好就推
結果就4電無腦圍城

因為佢就係財團既狗

所以大家最近點丟電器?
半夜靜靜雞擺落垃圾房門口?

好多人掉出走廊就算

住唐樓多左長擺電器無人理

以前遇到呢d情況報料比收賣佬就得
而家唐樓比電器圍到樓梯塞仆街硬

真係比政苦玩死

13k搬冷氣 邊個會做?

環保署做返啲正經野 睇咸片咪算囉

腥港人自己廢，唔好乜都頼人。
腥港冇管治人材，已經喺1984年開始係人都知，講到口臭嘅事。
中共回收廢港，真係蠢的加零一

班腥港人係新移民當然廢
但係班1984年咩野事？
97前唔叫腥港人啦

腥港人歴史上都只係奴材，沒自治能力。無咗死英國鬼就現型。